《满满都是我对你的爱》之比狠

　　有说“盘根问底却又受不了真相”是女人的通病。　　我跟徐微雨说：“如果哪天你背叛了我们的婚姻，那么请你自觉跟我坦白，然后我会打你一顿，分手再也不见。”　　微雨看我半天说：“如果哪天你背叛了我们的婚姻，那么请你自觉跟我坦白……我会死在你面前，再也不见。”　　好吧，算你狠。　　这对话过后，他又屁颠屁颠去上网了。　　我进去拿书，在他后面转悠了一圈，他说：“屏幕反光看到你了，对我做鬼脸了吧，哼哼。”　　我：“我只是提出一种假设而已，你总不能为此而生气吧？”　　微雨：“没生气，觉得不爽而已。”“不爽”重音。　　我：“那我道歉？”　　微雨：“肉偿！”　　我直接把他脑门轻按在桌子上了。　　他哈哈大笑，“不敢了，你放手，哎哟，我的脖子歪了！”　　我松手后他就在那边揉脖子，回身看着我幽怨地说：“脖子歪了带出去丢脸的是你。”　　我：“那就不带出去，家里红旗不倒，外面彩旗飘飘。”　　微雨：“你不怕死就给我飘。”　　我：“怕。行了，你玩吧，我洗澡去了。”　　“洗澡？我也洗！”　　“那你先去洗，我玩电脑。”　　“干吗要分工啊，一起一起，男女搭档，干活不累！”　　“……”